【Hea富世界樓】泰國樓易買難賣

iMoney

【Hea富世界樓】泰國樓易買難賣
近來很多讀者問我泰國樓買唔買得過，報紙雜誌社交平台經常大字標題「泰國入場門檻低」、「泰國幾十萬可買樓」，又的確幾搶眼球，在曼谷40萬港元已經可以做業主，但有心理準備位置距離CBD相當遠，甚至行去最近的BTS站都要十幾廿分鐘以上。根據CBRE Research2017第三季報告顯示，市中心的樓盤，即Riverside、Silom、Central Lumpini、Early Sukhumvit這個核心區域，叫價由5,600至8,100不等，即是細細350呎單位，最低入場門檻都接近200萬港元，那些幾十萬的貨仔，地點、質素有幾優質，你我心裏有數，所以不要一見銀碼細、自己負擔到就衝去買，若然位置太差，找不到租客，或者便宜租出去，分分鐘連裝修錢都蝕埋！
曼谷樓供應過剩

近年曼谷有供應過剩的情況，你看愈來愈多樓盤走來香港銷售便知道，根據Colliers International Thailand Research的曼谷多層公寓市場報告，截至2017年第四季，現存的公寓單位還有44%未能售出，超過45,000個單位還等待消化，但2018年又會繼續有55,000至60,000個新供應，其實數字幾驚人。反觀香港，發展商推幾多賣幾多，好似早前開賣的將軍澳Malibu，首批320伙一日沽清，事隔5日加價再推180伙，傳收6,000票超購11倍，香港人簡直是「住宅焚化爐」。
二手樓搵人接貨難
說回曼谷，呎價高於5,000港元的高級公寓，接近四成賣不出去，主因是本地人負擔不來，51%的本地人Quota用得少，自然拉低銷售率。至於蟹貨集中在低於呎價1,250港元，以及1,250至2,500港元兩大類別，即是上文提到40萬元做業主那種，你以為便宜，本地人就吼呀？其實本地人鍾意買屋仔，因為可擁土地永久產權。
曾經有一個來講座的朋友向我訴苦，話說他買了一個50萬元左右的曼谷物業，中介形容為「新發展區」，又是鄰近BTS站。順帶一提，其實在曼谷，BTS加MRT車站接近100個，真正值錢的車站不夠10個。由於這個朋友的物業屬當地小型發展商，沒有提供租務管理服務，他聯絡了幾間當地的物業代理，但因這種價碼的樓盤，租金有限、佣金太少，沒有代理肯做，結果丟空一年多，之前中介推盤時估計的6厘租金回報，從來沒有出現。加上二手市場有欠成熟，2016年泰國二手樓交易及流轉量錄得新低，按年計只有1.3%，即是想搵人接貨都不容易。
作者：郭釗

買泰國樓都好過係香港買

如果40萬大單位都唔錯

泰仔本身可以借十成買樓
人地唔驚無樓住 點同你搶樓

你係泰國揾食？